[求幫手正視聽]CCTVB/港人講地成日玩老屈，必須有人幫手闢謠！

基層/中產人士鍾意訴諸權威/照單傳收，
佢地一般接收既資訊係政府官員/TVB/港人講地FB/WECHAT，
所以政府成日講埋啲九唔答八既野，其實有人會信，包括港豬/外媒
如果有人預言對家將會做啲咩誣衊，
事後有可能令對方更加信服，為對方誣陷之事打底先

每一次有咩行動，第二日都會比對家出口術誣衊先，跟住抗爭者就會聲譽受損
而抗爭者都未必會收到呢啲資訊，始終大家接觸既渠道唔同，未能即時闢謠
所以想做返個紀錄POST係有Q&A既去闢謠

佔中謠言滿天飛 轉發前要先核實
2014年10月10日 (09:34 上午)

每一次都預測對家點誣蔑抗爭者 / 事後馬上搵返真相去對應返該謠言
無辦法唔去回應呢啲謠言，因為呢啲流言將會係基層同中產之間不斷LOOP，
當時雨革堵塞交通，比政府洗腦式講乜都關佔中事，其實班人已經潛移默化左，
今日佔灣仔都只係謝斐道、駱克道附近既位置，
係寶馬山銅鑼灣塞車既市民都會第一時間賴因為有人佔中，
要正視聽慢慢糾正返呢啲錯誤認知先得

cctvb又打溫情牌，話有個女督察返唔到屋企幫個女洗腸

Q:
港人講地
8 hours ago - 反對修訂《逃犯條例》、要求政府回訴數項要求的示威者，至今仍然包圍著金鐘警察總部。其中，部分示威者更以鐵鏈鎖著警總後門的鐵閘
A:
有線新聞直播時影到係黑警自己鎖鐵鏈既，
港人講地被揭發後已刪POST，GOOGLE 有ARCHIVE

希望大家可以定期幫手更新
或者將FACT CHECK既野擺返上黎做個紀錄，始終資訊太多好易MISS左

BTW原來台灣一直有類似既野

FAKE NEWS CHECK

香港警察 Hong Kong Police
1 小時 ·
【救護車被阻塞事件】

因為警察總部的出入口正被示威者刻意阻塞，在晚上9時33分已召喚的救護車至今超過一個小時仍未能到達警察總部運送患上長期病患、癌症及其他有需要的同事。警方呼籲示威人士儘快離開現場，切勿阻礙有關道路。

Due to the obstruction intentionally caused by the protestors outside Police Headquarters, the ambulance vehicles which have been called at 2133 hours cannot access to Police Headquarters for over 1 hour to convey staff who are suffering from long-term illness, cancer and those staff in need. Police hereby appeals to leave from the relevant roads as soon as possible.

實情：
救護員在警察總部外等候最少15分鐘，警方仍未開通閘門

蘋果LIVE有影

要一個合集比人睇先得，全部資料散修修

幫手闢謠嘅街頭實際行動

頭先喺沙田已經收到講尋日警犬阻救護既傳單

上水，東鐵線，口岸附近派傳單，貼貼紙，Airdrop

🚫以下新聞內容不可信
「保普選 反佔中」簽左名揮手區！FB專頁今日凌晨進行51分鐘直播，該片段使用了有線電視、Now直播台、香港電台、01直播、點新聞的直播畫面，期間旁白加入大量個人評語。
涉事影片：

有線新聞發聲明，指有人在社交媒體擅自使用該台直播片段，並自行配上旁白，令人誤會片段是該台新聞報道。有線對蓄意誤導公眾的侵權行為，保留一切追究權利。

Source: 有線新聞

❌以下內容為假消息

港人講地上載圖片，指示威者以鐵鏈緊鎖警察總部後門鐵閘。

---------
由有線電視報道片段（約02:00）可見，鐵鏈是由警方自行鎖上。

Source: 有線新聞

。